真.段校長回歸！譴責警察聲明出爐！

各位中大同學、同事、校友：

執筆之時，心中有很多思緒尚未止息。上周四（10月10日）跟同學及校友接近四小時的會面當中，外界可以從媒體看到很多失控畫面，我和我的團隊成員，以及在場的每一位同學、校友，無不感受到繃緊的情緒。面對比以往更洶湧的群情及激烈的指罵，延續真正的對話及交流實不容易。我感受最深刻的，是討論會完結後，我與一些被捕同學兩個多小時的閉門交談。在大家都放下戒備的情況下，我看到同學無助的眼神，哭訴他們親身所受的身心痛楚，懇求大學保護他們。我亦坦誠告訴同學我的心底話，承認大學在此史無前例社會挑戰下的不足之處，以及大學必須肩負的多方責任。在這兩小時，彼此終於能夠打開心扉，表達最真摯的感受。同學的每一句說話都打進我的心坎裏，讓我非常的痛心及難過。

對於部份同學就其被捕後的經歷，向我表達的強烈訴求，大學必須負起尋求真相及公道的責任，讓公義得以彰顯。每一位同學，無論他們持何種立場及價值觀，無論他們曾否犯錯，都是中大的學生。作為師長，我們必須教導同學為自己的言行負責任 ; 而大學出於關愛，亦須為同學爭取應有的權益，不會隨便放棄任何一位同學。上周四的討論會之後，我收到逾800封來自各方的電郵及書面意見，看到不同傳媒對事件的解讀及分析，也知悉同學、同事及校友的聯署。在如此大量紛紜的意見中有一個共通點：各方都期望大學憑藉其公信力、影響力，讓有關事件及受影響同學得到最公平的處理。

被捕同學的情況及跟進

我們自上周五起，立即逐一再聯絡被捕的逾30位同學，詳細了解他們在被捕後遇到的種種情況。大部分同學表示，在被捕後要求與律師或家人聯絡不果，最終在數小時甚至長達78小時後才能打電話，有同學因而被逼在沒有律師陪同下錄口供。據其中一名同學描述，其家人到警署要求會面不得要領，結果同學在被拘留的48小時沒有機會打電話及不能與正在警署苦候的家人見面。不少同學指出，在拘留期間警員不允許他們睡覺或躺臥休息，亦有同學反映得不到所需的醫療協助，例如哮喘病發的同學要等候6小時後方能就醫，有同學因頭部受創要求就醫，18小時後方被送往急症室。較為嚴重的情況，不止一位同學表示在錄口供或扣留期間曾被警員掌摑，以及有兩位同學表示在搜身前獲告知不需脫衣，卻在搜身房內被同性警員強逼脫下所有衣物。以上都是同學親自提出的指控。

在我們逐一個別跟進的被捕同學中，共有約20位同學表示在拘留期間曾經遭遇上述其中一種或多種不同程度的不合理對待，顯示這些絕非單一事件，從人道待遇角度來看，情況嚴重，而涉及身體傷害的情況，更加不能接受。對於同學親述他們被捕後經歷的身心創傷，我感到難過及悲憤。我在此嚴正指出，無論同學因何事被捕，警方必須確保在拘捕及扣留過程中，被捕人士應有的權利不被剝削。執法人員須達到高標準及要求，審慎和公正執法，這也是公眾的合理期望。對於已經發生的事件，在查明細節後，警方必須有清晰的交待和恰當的處理。

為嚴肅處理以上同學的個案，大學即時聯繫了義務校友律師，特別是在處理性別平等及人權問題方面有豐富經驗的律師協助同學。我們希望在律師的協助下，每個個案的詳細情形都可以以書面陳述撰寫出來，在同學的同意下，讓大學可以協助將個案呈交相關機構作出正式申訴及陳述，並促請相關機構盡快作出公平、公開、公正的調查。事實上，大學已直接聯絡了監警會，他們極度關注同學的個案，並承諾會就個別個案派出觀察員，出席所有投訴警察課與投訴人的會面和現場搜證，以確保過程公平公正。我在此呼籲受影響同學爭取你們應有的權利，我和我的同事非常願意與律師一起陪同同學到相關機構作出投訴，保障你們的法律權益及要求嚴正處理。

我理解很多中大成員及社會人士都非常關注吳同學的個案，我們亦同樣非常關注，並與吳同學保持緊密聯繫，提供協助。我們理解她正面對很大的心理壓力，而她在公開場合或訪問中所描述的經歷，其實已具備相當的細節，我在此促請投訴警察課就已公開的細節立即展開調查，並由監警會作出監察，此事刻不容緩。我亦在此強烈呼籲各方停止對任何人作出恐嚇或騷擾行為，甚或阻嚇受害人求助。

遺憾的是，目前為止我們所接觸的同學，都因為對警方有不安情緒或對投訴警察課及監警會的制度失去信心等而尚未願意踏出這一步。我感到無奈之餘，亦明白同學及公眾對現有機制的不信任，並非一朝一夕形成的。基於事件的嚴重性，我會去信行政長官，希望行政長官考慮針對現時大學已掌握初步資料的約20宗個案，在現有機制以外作出嚴正跟進，讓法治精神得以彰顯，讓信心得以重建。事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。

保護大學的成員，大學責無旁貸。同時，在大學成員甚至社會大眾都期望我們主持公道的時候，我身為校長，必須謹慎運用大學的公信力，絕對不能倉卒行事，讓校園變成爭辯的戰場，甚至讓本來已經受創傷的人，因為某些惡意攻擊而受二次傷害。對於部分警務人員涉嫌不當使用暴力或違反人權，經查證後須予以譴責。

校園保安措施

在上星期的會面中，很多同學都向我表達對於警察進入校園的關注。在校園範圍內，大學會盡一切努力維護每一位成員的合法權益。一般情況下，如警察欲進入校園，保安處會先向警方查詢到校原因，了解警方是執行法庭搜查令，或是在涉案人士同意下作出調查，或有合理懷疑相信有涉嫌犯罪人士在某處所內。希望大家明白，大學有法律責任配合警方調查工作，但大學會先向警察了解進校的具體資料，包括調查目的及地點等。大學亦會在警察在校園範圍內調查或搜查期間，盡可能安排大學人員陪同有關人士，並在合法、合理的情況下知會相關單位；同時亦會按需要聯絡律師到場協助（大學已為此安排24小時法律支援），確保員生的法律權益受到保障。

大學會加強前線保安人員的訓練及警覺性。在這段期間，大學已加派了人手處理大量校園發生的不同事件。

加強緊急應變支援

我在上星期與同學及校友會面時提到，受到社會環境的影響，這幾個月來大學發生了大大小小的事件，令不同成員都受到很大的困擾。在這個非常時期，不同的成員都期望大學有更多的支援，我很感謝各位曾經出心出力的同學、同事及校友，同事們需要處理很多前線的問題，但他們不怕辛苦，願意付出更多時間與同學溝通，疏導負面情緒並制止不當的行為及紛爭。

大學一直設有由我領導的危機處理小組，負責制訂應對不同事件的對策。由於現時社會狀況急速變化，在聽取各方意見之後，我決定深化危機處理小組的工作，以更迅速地應對突發情況，加強不同單位的協調及決策。大學將會成立一個跨部門的迅速應變專責工作組 (Rapid Response Task Force)，就五大支援範疇成立分組，跟進不同的工作並向我匯報，亦會邀請學生代表及校友加入 :

文化共融分組 (culturalis@cuhk.edu.hk) （召集人: 吳基培副校長）
學業支援分組 (academicss@cuhk.edu.hk) （召集人: 余蕙卿教務長）
校園安全、保安及法律事宜分組 (csslms@cuhk.edu.hk) （召集人: 吳樹培副校長）
學生支援及心理健康分組 (ssws@cuhk.edu.hk) （召集人: 吳基培副校長）
溝通與協調分組 (caes@cuhk.edu.hk) （召集人: 吳樹培副校長）

讓信、望、愛帶領我們前行

過去幾個月的社會及校園風波，對我們各人都是一個學習的過程。我深信對話是解開矛盾的出路，強硬對立不能換來妥協，真心坦誠方能修補撕裂。香港的成功有賴香港人的團結及法治精神。現時社會上的負面情緒已達臨界點，不斷升級的暴力及破壞行為必須停止，政府必須盡快、盡力提出可行方案解決社會上各種問題，方可以為這一代的年青人──香港的未來，重燃希望。

不管前路多艱難，大學會堅守傳播知識、服務社會、培育品德的使命，讓校園成為自由探索真理的地方，不會放棄教導同學博文約禮的精神。假如校園失去了團結、失去了開放包容、理性及互相尊重之心，失去了盼望和信任，失去了愛，又怎可以再為大家遮風擋雨 ？

我在香港出生及長大，香港是我摯愛的家鄉。獅子山下的精神，正正是我成長的家庭，以及千千萬萬家庭的寫照：刻苦耐勞、勤奮拚搏、靈活應變、自強不息。所有香港人，不論政治立場，都是同舟人，有很多共通之處。我衷心希望真相可以帶來和解，可以重建香港寶貴的精神財富。

香港中文大學校長
段崇智

p牌斗膽開po

推

1020

Push

4個月

守信用

我會去信行政長官，希望行政長官考慮針對現時大學已掌握初步資料的約20宗個案，在現有機制以外作出嚴正跟進

好過錢狗，為人師表，不守信用

班NDS快d出黎屌鳩校長喇！

tldr
紅字重點得唔得

段皇爺

ok嘅
好過無囉

算係咁啦 其他U學生校長都見唔撚到

出左 mass mail ? 校友暫時未收到。

第一步啦

段狗⋯校長

起碼做左第一步

班NDS肯集體退學未？

算係咁啦第一步

陰公幾乎三跪九叩先至求到一封聲明
總算佢有翻d人性

sor純粹因為紅字只能反映我認為既「重點」
每個人睇依篇聲明都有唔同既側重點
唔想好似帶風向咁

終於公開講人話！
其他院校亦應作出類似的表態

段王爺

未紅咗囉你唔係覺得佢會真係直線譴責下話，佢敢咩

"對於部分警務人員涉嫌不當使用暴力或違反人權，經查證後須予以譴責。"
仲要查證? 是但搵條直播片都有喇
洗唔撚洗叫個吳同學係你面前重組案情 或者中鎗d學生係你面前中多次呀冚家產?

紅知重點咗啦

起碼係人話

好感動

推！全文！

段狗呢次講人話啦，篇野算係咁

算係咁啦
佢再唔講人話都好大鑊

暴大
即刻想入暴大讀番個course

遺憾的是，目前為止我們所接觸的同學，都因為對警方有不安情緒或對投訴警察課及監警會的制度失去信心等而尚未願意踏出這一步。

想帶風向話對學生出手?

【全世界入黎】懷疑有高級鬼PO要各位自投羅網。

經查證後 予以譴責
唉... 都無野好講啦...

快撚d抵制
清華大學會收晒你班愛國NDS

段狗終於百屌成人

Justice may come late, but justice will come.

幫推

經邊個查？監警會？

算係咁 睇到出係真心既
但老實講sonia果日 佢聽完之後個反應真係好撚黑人憎
第一反應通常係最真實反應

至少佢講左有做到

錢大康呢？張翔呢？

無錯 另一個post就好有嫌疑

事實上，大學已直接聯絡了監警會
睇到呢一句前都好地地

推呢篇

佢指出左
1. 警暴不合理 需要調查
2.監警會無人信
3.需要獨立調查
4. 自己親自會寫信俾777

大佬真係out of my expectation
段校長真漢子
一招收曬其他大學校長皮

我覺得算係咁。

用多幾分鐘睇下啦
睇啲唔睇啲,一陣自己又睇撚錯野

人話

算係噤
我諗佢係個d要聽第一手資料先會信既人
唔知關唔關佢本身係學者

係人話

［突發］想幫岑子杰報仇既，全世界同我入黎！投訴真係有用！

算係咁

講真封信算係持平，佢明顯係閉門個陣訓醒左。收貨

推呢個post
隔離個風向撚 由佢沉

但張建宗今日仲表揚緊警隊

起碼講番人話
希望真係認真跟進
唔好得把口

佢身份黎講出得好公道啦, 亦有幫你地要求係現有機制外再處理
仲話唔滿意, 真係難服侍

閉門會個陣先醒番

算係咁 幾公道

革大既張腸呢

咁佢有其他做法咩

算講得幾好

封信都睇得出有用心寫
唔係hea9人既
就睇吓佢係咪講得出做得到

咁唔係可以搵邊個，個委員會都未存在，佢都話有搵林鄭

係話有位同學請經歷同佢爸爸係退休警長先醒

其實個人認為已好盡力，唔好以為大學校長好大權力，人地一樣可以當你on9

又話香港人做嘢快手，回教大佬已經探完病，無事發生過一樣

CU果邊各位仲未肯公開見學生

喺顧及咁多高層，NDS，共狗立場下都出到呢篇嘢，算係咁

終於有大學校長走出黎講返聲人話

基於事件的嚴重性，我會去信行政長官，希望行政長官考慮針對現時大學已掌握初步資料的約20宗個案，在現有機制以外作出嚴正跟進，讓法治精神得以彰顯，讓信心得以重建。事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。

事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。

其實唔滿意個d人係咪想佢好似連登仔咁講黑警死全家?
用下腦諗下有無可能啦

暴大真係好

一大

比其他校長有人性

好多人著重咗喺有冇譴責警方，忽略咗公開信入面其實佢提出咗好多支援學生嘅措施。用實際行動支持學生先稱得上叫與學生同行，咁先叫當學生係仔女。

段校長講得好

雖然都笠左唔少頭盔
但算係咁啦

校長

我收貨，respect段校長，而家呢個香港，有邊個位高權重的人會體恤我地呢D矮民？

基本la

其實大學都有佢自己嘅難處
得罪教育局真係冇好結果
暴大咁樣已經算係咁

垃垃割位

喂好好啦
上面話好過冇果啲咁難滿足
校長開句聲屌警政府除時比狗滅口炒家架

對唔住
我以前叫佢段狗

今日開始
我要保護校長

你唔講下hku 校長？
屌你老母校長界佢都算第一個發聲明啦屌你老母

算係咁，以後會叫你段校長

收貨

佢好似神隱左咁

邊度有譴責？

算係似返個人
呢次我俾like佢

係，算交待左好多跟進工作

段校長都叫有口齒踏出第一步

多謝段校長同中大發聲同幫助

原Link:

就咁睇係做返正常人
希望唔好炒車

滕狗去撚咗邊

佢都踏出左佢嘅第一步
比時間比機會佢證明自己

釋放張狗未

起碼做咗第一步，我都想佢直接譴責
但如果因為有學生哭訴，就直接譴責
以事論事其實都唔合理

大家收唔收貨？

夠膽出聲已經好好 香港只有一大！中大！

都叫起碼講下人話

而且佢唔係齋坐等到查證完之後譴責
佢起碼有做實事施壓

算係肯出聲譴責，我唸要佢本人親身畀狗扑柒先會立即譴責
篇文重點係20多位同學披露出嚟被捕後遇到黑警嚴重不人道不合理不合法甚至涉及身體嘅傷害

大學校長要有腰骨 有承擔
終於肯開聲 總算行左第一步
香港就係需要自由 如果因為怕清算怕立場有抵觸而不為是非發聲 絕對對唔住大學對唔住學生

正式宣佈中大成為香港一大

正常 唔通真係聽片面之詞姐
到時釘書機事件再出現咁點算

講真，暴大同學有去佢公開對話都知佢嗰陣嘴臉係點

佢成日不停播錄音機，淨係識強調譴責雙方暴力，唔肯回應會唔會譴責警暴。同埋成日話要一個平台去搵真相，人地問佢係咪獨立調查委員會佢又死都唔認。

佢之前企硬咗2個月，今次一改風向，真係睇得出佢有改變，仲改變得好大。

同埋佢用好少篇幅去講示威者暴力，又冇譴責示威者，最後只係叫停暴力（以大學立場無可厚非），同埋佢都將成個責任dum返去畀政府，佢立場好明顯啦

利申暴大，去咗三次對話會，今次個聲明會收住7成貨先。叫大學同五大訴求完全同行就冇可能㗎啦，但佢都冇歸政府邊，又肯提出獨立調查委員會，算係同政府割咗席，咁至少肯定咗佢唔係敵人嚟

目前做法應該係拉攏佢，然後用軟攻引佢做多啲嘢，佢份人受軟唔受硬。再進一步睇下佢可唔可以影響埋其他大專院校

中大條link死左？

咁大個人連睇段嘢都懶

袋住先

老實講，佢出左回信都唔會多謝佢，搞成咁佢先肯做番校長應該做嘅事，最多到時清算輕手啲

聯絡監警會

有d soft 不過點都叫有出聲 好嘅一步

算係咁啦，嗰日睇個直播，都唔會期望佢會直線屌黑警㗎啦

算係咁 唔錯架啦

比返個like校長
似返個人

Btw林大總統又要出信屌校長了
為人師表，其身不正 之類

自己睇啦

咁同黑警平時啲聲明冇分別
繼續做段狗啦！

邊個摑過暴大生，好自為之

段皇爺

希望你從一而終
你既事蹟將載入史冊

叫返聲校長

都啱既
但係一諗到有咁多片證明不合理警暴
都要”查證後須予以譴責”
實在有啲失望

本身好期待直線抽擊popo
高等學府首長譴責警暴會好大noise

要做嘢啦
其他校長死撚晒?

麻煩大家幫我推多次上熱門！

等我為大家回憶下決定1020去定唔去[2]

算係咁 為學生發左

聲

睇黎個次返轉頭真係有故仔

希望佢呢一少步會成為校界嘅一大步
不過而家所有大學啲校長
2014年嗰啲就話啫

算好好啦,
佢嘅位置真係好多野考慮

希望其他大學校長都跟隨

其實佢原post 係有粗字重點架

不完美，可接受，有改善空間

算係咁。睇下其他大學既校長…

有好過冇
呢啲都算要爭取返嚟！

咁先至係一個真正嘅大學校長～

中大加油！

合格啦，可以暫停唔再叫段狗

起馬真係有出信 支持學生

最sad嘅係大家都覺得算係咁，但其實呢段嘢只係講人話，完全俾唔到壓力政府同popo...真係好希望有大型機構帶頭對抗暴政

其實邊一句譴責？

唔會話係最理想 但好過冇既
都多謝校長先

郭位呢
同學各位找郭位

或者唔好話釘書機事件咁誇張
如果嗰二十幾單投訴入面，有一兩單因為學生記憶同事實有多少出入，而俾人質疑真偽

而段校長又已經出咗聲明譴責，咁就麻煩
段校長另外九成嘅譴責即刻都好似冇乜說服力

你老母搞個40 人對話
比黑衣人包圍又話驚又取消
正廢柴
就嚟幫佢地裝修

希望其他校長都可以學佢咁出聲

雖然4個月之後先出聲係好可悲，但好過冇
其他U 平時咁鐘意睇人地頭，睇下佢地幾時出聲

等睇員佐級協會出黎譴責
等睇微博劉炸雞出黎要求撤換教長

不過咪撚過份吹捧, 呢份聲明只係作為一個大學校長嘅本份

遲到好過冇到

成堆人係到講同hku比，同奶共校長比算好㗎啦
比較嚟做乜
佢係一個校長就應該要做一個校長應做嘅嘢
唔能夠話佢做咗10%，就講「佢都叫做咗嘢啦收貨啦」

同埋呢啲係佢應做嘅嘢，遲咗咁多先做，都要鬧。

終於講返啲人話

真係算係咁

以佢嘅位置嚟講其實已經算係咁

推呢份

遲到好過無到

終於做返應該做嘅野
肯攬學生理解學生相信學生
再加啲相應措施保護學生
講真算係咁

段狗 我吊你老母

找數真漢子
校長進化都要時間，希望其他大專校長跟上潮流

算係咁 感動

起碼真係幫學生先，好過無，都respect

我愛你校長。

呢篇聲明有冇英文版, 應該推俾外媒香港有一個大學校長講呢啲野.

對於部分警務人員涉嫌不當使用暴力或違反人權，經查證後須予以譴責。
始終如一, 點解會有人叫佢做段巴, 段校長
5毛又吹風

收貨啦

校長依篇野算係咁，佢要確信篇野D內容唔可以炒車，

萛喺咁 講人話

咁你咪唔撚睇囉P牌仔

成篇都充滿愛

四大狗會幾時出來反駁

好似係八大目前有幫學生出聲的校長？

只能夠話遲到好過無到，
段校長呢啲明明係為人師表嘅本份。

有一百年前嘅蔡元培校長做榜樣，依家果班做幾多都唔夠架啦。

屌你老母錢大康死撚咗去邊

有，中英文一齊出

終於講返人話

我覺得算係咁

新亞書院番嚟喇
重拾文人風骨
重奪學術權威

受軟唔受硬 依個真。

多謝校長

其實大學生們知道你有你難處 唔通迫你光復香港時代革命咩 你做到正常反應 出一篇中肯少少既學生都已經支持你啦 唔係拒於千里之外然後話自己係一校之長
起碼佢找數 不過立場依舊要繼續觀望 始終問答大會個態度輸好多分

Pishhh

我個孫都出世了

真係算係咁 咪撚俾人帶風向

保護大學成員個段最尾一句

感謝

算係咁啦，收貨
利申：暴大學生

另外一個post 就係紅字重點 個樓主好明顯想分化帶風向

算係咁啦 起碼講得出做得到 亦都知問題喺邊

算係咁啦佢今次
叫做有D人性

張翔同中共隻狗無分別
打爛塊玻璃就急急腳出聲明
黑警濫暴就話唔需要

DLLMON99

林奠：已經有現有機制去處理

份聲明算係咁啦

大學校長講野係要負責任
唔好盲屌 起碼係重要一步

8大第一

咁撚多video睇到黑警暴行
佢都仲可以死撐要查證後先譴責
你話佢唔係中共黨員我都唔撚信呀屌

我收貨喎

呢啲先係校長
目前唯一千字文保護學生
促請調查黑警嘅校長

暴大連校長都唔同啲

佢當然未係完美 但係又冇理由叫佢黑紙白字 話林鄭月娥屌你老母

雖然都仲有啲避重就輕，但已經好唔錯，肯譴責

好過無囉

段王爺終於

有d感動

利申暴大生

咁快唔記得佢一直話兩方都有錯
直至吳同學出黎自爆受黑警性暴力
佢先開始轉少少口風
佢仲係中立立場黎架屌

作為埋大人 暴大校長今次依篇聲明我收埋貨
好過hkcc嗰篇好多
亦都明白佢作為校長 頭盔點都要戴
但肯講明支持獨立委員會 承認同屌警暴
可以做住半個同路人

叫做係個校長要做嘅基本野，唔洗吹奏得太勁
btw其他u嘅都要迫一迫個校長回應

軍政府會對大學校長譴責就驚？

寫得算係咁，其他校長都出聲啦

講人話

對於部分警務人員涉嫌不當使用暴力或違反人權，經查證後須予以譴責。

仲要等查證後先譴責，而家「未查證」唔譴責得

段校長👍

其實佢都做左係佢岡位入面可以最大程度做到嘅野，盲屌係冇意思。浪子回頭，respect

譴責兩個字呢

我記得啊 利申當日閉門會議在場
真.見到佢既改變
同同學傾完後好過以前好多
身為校長 出一個公開聲明
咁立場都好難要佢好明顯企我地依邊既
至少佢都透露出佢支持學生

收貨有凸

佢有叫政府成立獨立調查委員會算叫做行咗第一步

程序公義，真係算係咁啦

未查證咁如果查證完發覺炒車咁點？你想個校長一齊炒？指控人地要查證要fact check唔係好基本咩？

身為暴大人，我覺得好驕傲

有乜嘢大型機構可以帶頭抗暴

坊間咁撚多video睇到黑警暴行都當睇唔到？

希望同時令其他大學以外的被捕人士都能得到協助

暴大係咪拉得最多人

見到比起其他U肯再踏前一步
呢一步係遲，但唔容易
其他U敢唔敢齊上齊落？

講同一件事但正負評差天共地

暴大又爬頭

算係咁啦, 同學可繼續屌, 但可以細力D D, 針對番政權先!!!!
唔洗迫到校長講「五大訴求,決一不可」 既.......

BTW 身為HKU 畢業生感到可恥 HKU 冇活動圍下校長......

屌你爭取緊個制度要公義，但自己又唔跟程序公義？的確好多片都證實到，但佢篇聲明要包哂所有指控架嘛，點都有一啲指控係未確認到，好似新屋嶺個啲，無證據就無證據架啦，唔通你叫個權威學者去聲明一啲未經證實既野咩

暴大校友表示收貨

遲到好過無到！
都是同路人！

開PO 條友紅字帶風向 好多人淨係睇紅字就係咁屌

其實係基本野 但起宜家已經變成一樣好難能可貴嘅事
希望段生可以做到佢所講嘅野

唔止段生 其他副校都係
辛苦晒

在我們逐一個別跟進的被捕同學中，共有約20位同學表示在拘留期間曾經遭遇上述其中一種或多種不同程度的不合理對待，顯示這些絕非單一事件，從人道待遇角度來看，情況嚴重，而涉及身體傷害的情況，更加不能接受。對於同學親述他們被捕後經歷的身心創傷，我感到難過及悲憤。

所以佢話
//在現有機制以外作出嚴正跟進//

起馬講番小小人話 等撚左成個星期

問問題話唔駛佢答就真係唔肯答，鬥硬

真，校長。

咁佢要再搵多次同學算係咁

不愧係大理段氏後人

希望唔好中途跪低

respect

事實上做大學校長背負嘅包袱真係好大 可能影響到佢自己未來 會比中共定為反共 又有機會影響到中大未來拎資助
睇呢篇野真係睇到喊 因為感受到佢個種想保護學生嘅心 真係有見晒佢三十個被捕學生 係現行制度上佢只可接觸監警會 同時叫林鄭出黎成立獨立調查委員會去解決核心問題 再係學校成立支援團隊 同學生講埋保安上學校係有義務係某啲情況下比狗入 但同時講咗學校會點保護學生 包括有24小時律師 又搵晒校友去支援學生
點解我唔係中大人 呢個校長真係好型 好似個陣港島名校出黎保護學生抗衡黑警個一慕

完

嗰邊條5毛P牌樓主擺明玩風向
已block

佢咁嘅身份出到哩番說話算喺咁

成個CPR個網都冧咗

算係咁啦

咁撚懶嘅
係關心嘅睇三分鐘都唔過份啦

今次不錯，welcome back

無論真唔真心
佢肯跪 用校長名義出公開信 已經好好啦

對佢..無期望
但重點係城大人都做唔到中大人個種壓力比郭位
佢點會肯衝出黎

好想讀暴大

真對話會 林奠依世都學唔到

校長有資產係美國呀？

都冇譴責警暴

似返校長一早應該做同需要做啲野，雖然遲，但好過完全唔表態唔做野，如果咁都要屌，其他人更加唔會肯發聲同行動。

開始有垃圾五毛出現

錢狗你肯出黎未

push

已經表達對現有機制嘅不信任
經查證 呢三個字其實好合理 大學始終唔喺法庭
睇埋前文後理就知喺暴大角度睇喺真確嘅事
啲文筆可以再好啲，起碼內容貼地。

終於做下野

之前做得差，要屌！
今次有改善，要讚！

push, proud to be alumni of 暴大

算係咁啦,有人行出第一步,其他校長仲唔識做就真係奶共賣港喇

仍然贏唔到嶺U鄭校長
人地727 已經真係走左去元朗, 無得輸
想真係成位真香港人校長, 建議段校長1020 親自去遊行路線視察, 佢肯去, 就算停留10分鐘都好, 我肯定到時會有一班禁衛軍學生保護佢幫佢擋子彈!

算係咁，謝段王爺

睇到眼濕濕

終於覺醒

懶人容易比人帶風向，

咁重要既嘢麻煩自己思考一下。

郭位仲係唔知去撚左邊

段校長

777：不會成立獨立調查委員會

當日班nds 除左出黎講野個個
其他真係暗地支持
有d冇帶口罩唔敢入去聽
係完場 有個nds搞事 影返nds大頭 話送人返新彊

利申：當日在場 ，有聽既都知班 nds有冇搞事

多謝你 段校長 以身為暴大人為榮

郭位呢去到依一刻我開始懷疑佢係咪真係存在係現實世界到

可接受，需改善
先唔理佢係咪真心，但佢作為校長已經叫做幫學生出頭。好過某啲學校

佢比中共點名恐嚇都出信都算係咁
仲有林大總統唔知會唔會恐嚇佢

好想入暴大讀返書

王爺

有做下野，勉強收貨，起碼校園保安，支援加強左，唔係下次又有另一個中大陳彦霖出現

依家咩都講fc啦
唔通真係無查證後就公開出聲?
校長位高權重點都要跟下程序啦

感謝段皇爺，proud of 暴大!!

革大Zhang Xiang

Upp

段爸

算係咁啦
都唔expect 佢連珠發炮屌狗

經查證後呢個講法冇錯，只係要經邊個查？
如果跟現行機制搵監警會就ok，咁間接證明咗777嘅講法，唔使獨立調查委員會都ok

遲來好過唔來，暫時鬧少一個

校長身分唔通叫你勇武？

知錯能改 要讚 但仍可改善

離嶺U 鄭校長仲有一段距離

利申: 可憐蟲浸幼

其他校長在哪裏？

其實點解可以同當日即時反應差距咁大
去到落車前都仲係愛理不理咁
係車入面究竟發生左咩事

值得鼓掌。

冇對比真係冇傷害
睇下錢大康條撚樣

中大舊生表示收貨

到底閉門會議發生過咩事
段狗係咪有痛腳比學生渣住

暴大

暴大職員表示已收到massmail

p牌只能手動正評表示支持
加油呀！段校長！

似返個人

暴大畢業生表示支持校長

真係算係咁
大學校長受制政府 一言一行都要好撚小心

算係咁 其他校長呢？

以一個社會上有一定地位嘅人可以寫到去呢個已經好難得。

肯踏出第一步,算係咁,要鼓勵下,先能影響多D人行出來效法

同學各位仍在找郭位

有擔當的校長才值得尊敬
加油

叫暴大人教你地點搵校長

唔止要多謝，我地都要履行承諾保護校長唔好俾人搞佢

真 香港人校長！

革大張校長仲著緊隱身衣, 掉西瓜都唔出黎

有咩問題，針對入狗屋虐待既手足確實係要查證

佢都冇譴責警察
當真係官方查證咗，咁佢去譴責被定罪嘅人好正常

但佢支持學生

對公眾人物唔好太harsh
肯轉軚應該要歡迎，咁先可以吸引班社會人士埋我地堆

你有無睇篇文
咪話叫林鄭回應成立獨...會訴求囉

郭位條撚屌

唔完美 可改善，但今次真係算係咁。
具體提出例證
作出譴責
起碼字裏行間真係感到係有感情
我收貨。

可能驚炒車先反應咁慢
但總算有第一步

唔好再嗌段狗 係段校長！

啫係想要返大台？

都算係咁啦

暴大校長算係好架啦Poly個校長有冇返過Poly

how about shitty

暴大校長

林奠：現行機制行之有效

暴大校長追返一分！

嗰句甚至冇肯定發生過警暴。仲衰

由中大開始保護學生可以嗎
唔只30個被捕學生
仲有成2000個
每個都需要關心
其他校長出嚟吧

睇曬⋯

段王爺

咁封信主要係回應拘留期間

浪子回頭

每個人都有錯，願意悔改歸回值得讚。
黑警悔改，收拾証據，篤灰，才是真香港人。

有落後過咩？

多謝你呀段校長一開頭就有控訴警暴仲有話支持成立獨立調查委員會又話會去信林奠雖然語氣唔係話好強硬，不過算係咁啦

要人屌到仆街先肯做少少野

呢個校長真係算係咁

唔係佢有人牲，唔係學生圍佢，只係因為美國的香港人權法案逼到埋中共身，宜家開始推黑警去死以換取美國可在法案中減辣，香港人仲係咁冇政治常識....

希望唔好反悔跪低做番個人

從好0既一方面睇, 最少佢無再讚警隊.....

其實算好溫和,兩邊唔得罪
唔知林大總統會唔會又譴責

岩阿

暴大
雖然要咁多學生哭訴先有
但係起碼佢冇再講啲咩爛玻璃暴力
犯左法都係暴大生 係暴大生就佢睇既

其實算係咁，你睇下其他校長唔好話出嚟傾
講句嘢都冇

支持段校長, 多謝段校長!

咁以後仲叫唔叫段狗好

waaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa

係啊，比想像中做得多好多野了

算係咁啦，睇下浸中仲話要加强保安驚人搞軍營

[要人] 港台星期六問責有林鄭 聽朝0805開放phone in

張翔人呢？

每一位同學，無論他們持何種立場及價值觀，無論他們曾否犯錯，都是中大的學生。

更加唔好講佢地會講句咁既野

以事論事? 一早唔講啦，只論成敗。

真。校長

佢支共出身你expect d乜

我覺得大學校長中立比佢歸邊（直線抽擊）更有說服力

中立持平，有啲淺藍人睇到呢篇聲明都有啲動搖

睇得出校長係有心寫呢封信，唔係hea
而家仲有人肯為班學生講下人話已經算好好

篇文唔係行貨，大學校長出既公開信黎講合格有突啦，收晒貨

四平八穩啦
吹奏就不必了

暴大真係遙遙領先
屌你老味HKU食得屎
利申HKU校友

好過錢大康好多啦
跪拜哂錢大康咁濟 條友都尻縮左唔知去邊呀
口齒？無 學生？無

上面班分化撚又屈段王爺有美國資產 驚比人權法制裁先至出聲明

明白校長出左封信會面對嚴峻的壓力，但始終是站在同學一方

寧願去台都唔撚見學生

Went diving 100000 ft deep!

只係又求又跪先講人話
可接受，但不應讚揚

算好過浸會既

依家咁既環境

Not perfect,
But kind of acceptable ,
Definitely room for improvement !!

事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。

雖然慢左幾part，呢刻好多人都認為就算獨立調查都冇用
但都算進步左

邊有譴責，又自High
不過肯出信好過無

邊一句譴責？段狗 吊你老母

講真，佢用嘅字眼嘅嚴厲性我係收貨
當然唔係最好，有理由再狠啲

但我睇到誠意嘅

有好過冇！

一個校長出呢個statement
已經叫做公道

郭位幾時出嚟

乜撚。。。大家唔該睇一睇內文
段狗係話經過自己查證

所謂嘅經查證後，意思咪就係佢自己已經查證左囉
大家唔好急，睇一睇內文先

shitty郭位都係唔敢見人
同學各位又找郭位了